#Отчет к лабораторной работе №2

##Проектирование и начало разработки трекера дел

###Аналоги

**Списки дел:**

+  **Todoist**

* Возможность создавать, редактировать, удалять задачи.
* Группировка задач.
* Возможность создавать общие списки для нескольких пользователей.
* Просмотр задач группы.
* Пиоритет задач.
* Одноразовые и переодические задания.
* Настройка напоминаний.
* Карма.
* Просмотр списка задач на день/неделю.
* Комментирования задач.
* Пометка задач как выполненных.
* Сортировка задач.

    Плюсы : Интуитивно понятный интерфейс.
	Минусы : Платные функции.

+  **Wunderlist**
* Создание задач, их просмотр и редактирование.
* Группировка задач.
* Возможность создавать общие списки для нескольких пользователей.
* Создание заметок.
* Настройка уведомлений.
* Добавление материалов из интернета.

	 Плюсы : Простота использования.
	 Минусы : Урезанный функционал по сравнению с TODOIST. Наличие платных функций.

+  **Any.do**
    Аналог TODOIST.
    
	Плюсы : Простота использования. 
    Минусы : Ограниченные возможности в бесплатной версии.  
	
+  **TickTick**
	Аналог TODOIST, также имеет платные функции.

**Календари:**

+  **Google Calendar**
* Создание задач на определенные даты 
* Создание периодичных задач 
* Отображение списка дел на день по времени

**Трекеры задач:**

+  **Яндекс.Трекер**
* Задача для группы людей.
* Большое количество настроек.
* Поиск, фильтры.
* Отслеживание статуса.
* Настраиваемые напоминания.

###Сценарии использоания
 
* Создать задачу о том, что нужно купить хлеб.
* Создать задачу о том, что нужно прочитать методическое пособие с 18.00 до 19.30. 
* Создать еженедельню задачу о походах в кино. 
* Создать СоставнуюЗадачу по подготовке к экзамену, включающую в себя несколько этапов. 

###Планируемые возможности

* Создание задач с различными настройками
* Возможность создания структур из нескольких задач 
* Возможность просматривать задачи, редактировать их, удалять
* Возможность сортировки задач по какому-то параметру

* Отслеживание и изменение статуса задачи
* Возможность создавать как одноразовую, так и повторяющуюся задачу.
* Настройка генерации задач при выполнении какого-то условия.
* Возможность настраивать напоминания

###Логическая архитектура

**Сущности:**

В программе следует выделить такие основные сущности как ***Задача, СоставнаяЗадача, Статус, Пользователь, Группа***.

+ ***Задача*** - Класс, который будет содержать в себе всю известную информацию о задаче, как, например, название, описание, исполнителя или группу илсполнителей, приоритет, статус. Помимо этого в объекте будет храниться информация о сроках и настройки уведомлений, которые будут определять, в какое время нужно напомнить пользователю  о задаче. 
+ ***СоставнаяЗадача*** - (название в разработке)Класс, который будет включать в себя одну или несколько задач, а также хранить информацию о необходимом порядке их выполнения, а также информацию о самом себе по примеру класса "Задача". 
+ ***Статус*** - Перечисление, будет хранить состояние выполнения задачи. 
+ ***Пользователь*** - Класс, будет хранить всю информацию о учетной записи конкретного пользователя, список его задач.
+ ***Группа*** - Класс, будет хранить коллекцию пользователей, список их задач.

**Взаимодействие сущностей:**

* ***"Задача"*** или ***"СоставнаяЗадача"*** могут быть созданы ***"Пользователем"***.
* У любой ***"Задачи"*** или ***"СоставнойЗадачи"*** будет присутствовать ***"Статус"***, отражающий текущий этап выполнения.
* ***"СоставнаяЗадача"*** включает в себя хотя бы одну ***"Задачу"***, которые будут для нее подзадачами.
* У любой ***"Задачи"*** или ***"СоставнойЗадачи"*** имеется хотя бы один исполнитель(некоторый ***"Пользователь"***) или ***"Группа"***.
* В ***"Группе"*** числиться хотя бы один ***"Пользователь"***.

###Этапы разработки

####Прототип  
**Задача минимум:**  

+ Добавление задач, возможность их просмотра, редактирования, назначение приоритета, комментирования, удаления и т.д.
+ Возможность создания структур из нескольких задач.
+ Просмотр списка задач.
+ Сохранение данных в файлах.
+ Добавление/удаление пользователей.

**Задача максимум:** 

+ Добавление/удаление групп пользователей.
+ Настройка исполнителей задач/групп задач.

####Расширенная версия  
**Задача минимум:**  

+ Разработка интерфейса v1.
+ Более тонкая настройка задач (как, например, зависимость одной задачи от другой, уведомления и т.д.).

**Задача максимум:**  

+ Хранение данных в базе данных.

####Web версия
**Задача минимум:**  

+ Разработка интерфейса v2.

**Задача максимум:**  

+ Выполнение программой некоторых вспомогательных зада (как, например, автоматически поздравить человека в соцсети) .

###Сроки
+ ***Первый этап:*** анализ требований, анализ аналогов, проектировка проекта, изучение основ языка Python. Ориентировочное время - ***2-3 недели***.
+ ***Второй этап:*** реализация логики программы, создание консольного приложения. Ориентировочное время - ***3 недели***.
+ ***Третий этап:*** реализация расширенного функционала программы, создание веб-приложения. Ориентировочное время - ***4-5 недель***.

###Статус
Этап 1.
